**長野誠**（），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[宮崎縣](../Page/宮崎縣.md "wikilink")[延岡市人](../Page/延岡市.md "wikilink")，身高162公分，體重64公斤。職業是[漁夫](../Page/漁夫.md "wikilink")，同時是「第50金比羅丸」漁船的[船長](../Page/船長.md "wikilink")。他是日本的體能競賽明星，名列[TBS所製作的](../Page/東京廣播公司.md "wikilink")[極限體能王SASUKE節目的](../Page/極限體能王SASUKE.md "wikilink")[極限體能王全明星中的一員](../Page/極限體能王全明星.md "wikilink")，也是SASUKE節目史上第二位完成全破所有關卡的挑戰者。

## 人物

長野誠是個一年之中有三百天以上在海上生活的漁夫。因為被[山田勝己的奮戰精神所感動而決定報名參加SASUKE](../Page/山田勝己.md "wikilink")。他在漁船的個人寢室裡，把山田的照片貼在家族照片旁。同時，他和山田一樣在自己家中製作挑戰失敗的關卡反覆練習，被稱為「山田第二」。

長野平時在漁船上進行各種練習，在不繫安全繩的情況下，於桅杆等高處練習倒立、[仰臥起坐](../Page/仰臥起坐.md "wikilink")，乃至於雙手抓住桅杆，然後整個人打橫像[鯉魚旗一樣](../Page/鯉魚旗.md "wikilink")。同時也在船上針對「人體支架」和「顛峰戰士」等關卡進行特訓。他並沒有特別的運動經驗，但節目製作單位曾為他進行體適能測驗，發現和奧運等級的一流運動員無分軒輊。

一方面持續參加SASUKE比賽，個人事業也有進展，從一介漁夫而成為「第28金比羅丸」漁船的船長。他在第17回大會完成第二位全破所有關卡的壯舉。最初家人反對他參加SASUKE，但隨著他的優異表現，家人們也逐漸開始認同。

2009年再婚，在該年3月舉辦的第22回大會有播出一小段長野誠和他太太的結婚影片。

2012年，新的漁船舉行了下水式，長野成為了「第50金比羅丸」漁船的船長。

## 特徵

長野每次都能以令人驚訝的神速通過第一舞台。曾經有多次以剩下30秒以上的時間通過第一舞台，甚至有多次剩下50秒以上。並且數度以當屆最快速度通過第一舞台，經常與[竹田敏浩比快](../Page/竹田敏浩.md "wikilink")。一直到第17回大會為止，只要進入第三舞台，就不曾在「巔峰戰士」關卡前失手，通常都能夠闖到最終舞台。

他雖然期待和山田勝己一起闖入第三舞台，這樣的夢想一次也未達成。山田在第9、11、12回大會都在第二舞台就遭到淘汰。第10回時山田闖進第三舞台，但長野在第一舞台就出局了。從第14回以後，山田就不曾再通過第一舞台。附帶說明，在長野參賽的第七回大會以前，山田通過第一舞台的戰績是百分之百。

長野在第11\~13回大會連續闖入最終舞台，第12回大會更是在最終舞台因為不慎繩子搖晃了一下，以超過0.01秒的極些微差距按下按鈕未能過關。記者在終點高台上詢問他是否要看看底下的風景，長野以並未過關為由拒絕；後來在第17回大會終於挑戰成功，成為極限體能王史上第二位全破者。記者再度邀請他俯瞰極限體能王的全部關卡，並詢問他看到了什麼。長野百感交集地觀看之後，流著眼淚說：「這上面其實什麼都沒有。參加極限體能王，是因為能夠和全明星戰友們並肩作戰，讓我感到非常快樂，如此而已。」

長野通常穿T-shirt和長褲來參賽（在7、8回時赤裸全身，11回時穿白色T-shirt和黑色長褲。16回的第二舞台之後，18回的第三舞台和25回的第一舞台穿黑色T-shirt和黑色褲子，在23回時因為第一次挑戰第一舞台在滑降飛抓時繩子被卡住了所以落水，第二次挑戰時就穿[竹田敏浩的黑背心和自己的黑色褲子](../Page/竹田敏浩.md "wikilink")。）

## 歷屆SASUKE大會參賽成績

**粗體**和**★**代表最優秀成績者，（ ）內的數字代表當大會的背號。

例：（1-1）前面的數字代表舞臺，後面的數字代表關卡數。○內的符號代表當大會的名次

  - 第1回大會 **未參賽**
  - 第2回大會 **未參賽**
  - 第3回大會 **未參賽**
  - 第4回大會 **未參賽**
  - 第5回大會 **未參賽**
  - 第6回大會 **未參賽**
  - 第7回大會 （87）　1-05 聳立之牆（時間到）
  - 第8回大會 （41）　1-05 聳立之牆 （時間到）
  - 第9回大會 （61）　**3-17 地獄滑桿** ★①
  - 第10回大會 （999）　1-04 跳躍懸吊
  - 第11回大會 （96）　 **Final-19 10公尺攀繩（時間到）** ★①
  - 第12回大會 （100）　**Final-19 10公尺攀繩（差0.11秒就能全破）** ★①
  - 第13回大會 （100）　**Final-19 10公尺攀繩（時間到）** ★①
  - 第14回大會 （100）　3-20 飛躍鋼管②
  - 第15回大會 （100）　2-14 旋轉鐵鍊
  - 第16回大會 （100）　3-22 惡魔鞦韆（不小心把地獄滑桿的桿子打走）③
  - 第17回大會 （99）　 **Final-25 完全制霸（剩餘2.56秒，史上第二位完全制霸者）★**①
  - 第18回大會 （96）　 **3-19 新巔峰戰士（2→3段，雙手抓到上緣部分犯規出局）** ★①
  - 第19回大會 （100） 1-07 飛越大峽谷
  - 第20回大會 （2000） 2-10 下坡跳躍
  - 第21回大會 （100） 3-23 滑行吊環（最後地點）
  - 第22回大會 （100） 1-07 滑降飛抓
  - 第23回大會 （100） **Final-25 攀繩（時間到，再多1秒就能全破）★**①
  - 第24回大會 （100） 1-04 蜘蛛跳躍（意外滑落出局）
  - 第25回大會 （99） 1-07 鐵環滑降
  - 第26回大會 （99） 1-04 蜘蛛跳躍（首度連續三回大會在第一舞台出局）
  - 第27回大會 （100） 3-18 終極巔峰戰士（4→5段）
  - 第28回大會 （100） 1-05 二連聳立之牆（翻不過第二面牆）
  - 第29回大會 （100） 1-05 二連聳立之牆（翻不過第二面牆）（疑似大腿拉傷）
  - 第30回大會 （2999） 2-09 鯉魚換面（3→4段失格）
  - 第31回大會 （98） 1-06 聳立之牆（時間到）
  - 第32回大會 （100） 第一舞台終點前（時間到）**（此回之後宣布退休）**

## 其它重要事件

2011年推出個人首張專輯\[1\]

## 參考資料

<references/>

[Category:宮崎縣出身人物](../Category/宮崎縣出身人物.md "wikilink")
[Category:極限體能王全明星](../Category/極限體能王全明星.md "wikilink")

1.  <http://itunes.apple.com/us/artist/makoto-nagano/id429110868>